    var data = {
        quizContent: [
            
            {
                question : "Grafik fungsi y = (m -3) x2 + 4x - 2m merupakan fungsi definit negatif. Batas-batas nilai m yang memenuhi adalah...",
                answer1  : "m < 3",
                answer2  : "m > 3",
                answer3  : "1 < m < 2",
				answer4  : "1 < m < 3",
				answer5  : "2 < m < 3",
                fact:"",
                correctAnswer: 3
            },
			{
                question : "Suatu usaha kecil menengah tas dan sepatu, mempunyai bahan baku kulit dan plastik masing-masing 4500 cm2. Untuk membuat sebuah sepatu diperlukan bahan kulit 30cm2 dan bahan plastik 15cm2. Untuk membuat sebuah tas diperlukan bahan kulit 15cm2 dan bahan plastik 30cm2. Jika keuntungan sebuah sepatu sama dengan keuntungan sebuah tas, maka usaha kecil menengah tersebut akan mendapat keuntungan maksimum, jika dibuat...",
                answer1  : "150 buah tas saja",
                answer2  : "150 buah sepatu saja",
                answer3  : "100 tas dan 100 sepatu",
				answer4  : "150 tas dan 100 sepatu",
				answer5  : "150 tas dan 150 sepatu",
                fact:"",
                correctAnswer: 3
            },
			{
                question : "Harga tiket kelas I dalam final Piala Presiden 2018 adalah Rp500.000,00. Panitia menyediakan 8 baris untuk kelas I, dengan rincian pada baris pertama terdapat 8 kursi, baris kedua 10 kursi, pada baris ketiga 12 kursi dan seterusnya. Jika kursi terisi semua pada kelas tersebut, maka pendapatan yang diterima dari kelas I adalah...",
                answer1  : "Rp60.000.000,00",
                answer2  : "Rp70.000.000,00",
                answer3  : "Rp80.000.000,00",
				answer4  : "Rp85.000.000,00",
				answer5  : "Rp90.000.000,00",
                fact:"",
                correctAnswer: 1
            },
			{
                question : "Suatu ujian diikuti dua kelompok dan setiap kelompok terdiri dari 5 siswa. Nilai rata-rata kelompok I adalah 63 dan kelompok II adalah 58. Seorang siswa kelompok I berpindah ke kelompok II sehingga nilai rata-rata kedua kelompok menjadi sama. Nilai siswa yang pindah tersebut adalah....",
                answer1  : "70",
                answer2  : "71",
                answer3  : "72",
				answer4  : "73",
				answer5  : "74",
                fact:"",
                correctAnswer: 3
            },
			{
                question : "Bilangan terdiri atas tiga angka berbeda, yang disusun dari angka-angka 0, 1, 2, 3, 4, dan 5. Jika diambil sebuah bilangan tersebut, maka peluang mendapatkan bilangan yang habis dibagi lima adalah....",
                answer1  : "0,16",
                answer2  : "0,20",
                answer3  : "0,26",
				answer4  : "0,30",
				answer5  : "0,36",
                fact:"",
                correctAnswer: 5
            },
			{
                question : "Himpunan penyelesaian sistem persamaan 2a - 4b - 6 = 0 dan 4a - 9b + 3 = 0 adalah....",
                answer1  : "(-2, 15)",
                answer2  : "(18, 2)",
                answer3  : "(18,-2)",
				answer4  : "33, 15",
				answer5  : "(33,-15)",
                fact:"",
                correctAnswer: 4
            },
			{
                question : "Di atas sebuah rak buku terdapat 10 buku matematika, 30 buku bahasa inggris, 20 buku sosiologi, dan 40 buku sejarah. Jika diambil sebuah buku secara acak, peluang yang terambil buku matematika adalah....",
                answer1  : "1/10",
                answer2  : "2/10",
                answer3  : "3/10",
				answer4  : "4/10",
				answer5  : "5/10",
                fact:"",
                correctAnswer: 1
            },
			{
                question : "Toko A, toko B, dan toko C menjual sepeda. Ketiga toko tersebut selalu berbelanja di sebuah distributor sepeda yang sama. Toko A harus membayar Rp5.500.000,00 untuk pembelian 5 sepeda jenis I dan 4 sepeda jenis II. Toko B harus membayar Rp3.000.000,00 untuk pembelian 3 sepeda jenis I dan 2 sepeda jenis II. Jika toko C membeli 6 sepeda jenis I dan 2 sepeda jenis II, maka toko C harus membayar....",
                answer1  : "Rp3.500.000,00",
                answer2  : "Rp4.000.000,00",
                answer3  : "Rp4.500.000,00",
				answer4  : "Rp5.000.000,00",
				answer5  : "Rp5.500.000,00",
                fact:"",
                correctAnswer: 3
            },
			{
                question : "Seorang peternak memelihara dua jenis hewan ternak yaitu kambing dan sapi. Jumlah semua hewan ternaknya adalah 150 ekor. Untuk memberi makan hewan-hewan tersebut setiap harinya, peternak membutuhkan biaya Rp10.000,00 untuk setiap ekor kambing dan Rp15.000,00 untuk setiap ekor sapi. Biaya yang dikeluarkan setiap hari untuk memberi makan ternak mencapai Rp1.850.00,00. Jika x menyatakan banyak kambing dan y menyatakan banyak sapi, model matematika yang tepat untuk permasalahan tersebut adalah...",
                answer1  : "10x+15y=185 dan x+y=150",
                answer2  : "2x+3y=370 dan x+y=150",
                answer3  : "3x+2y=370 dan x+y=150",
				answer4  : "2x+3y=185 dan x+y=150",
				answer5  : "x+y=370 dan x+y=150",
                fact:"",
                correctAnswer: 2
            },
			{
                question : "Seorang pemilik toko ingin mengisi tokonya dengan sepatu laki-laki paling sedikit 100 pasang dan sepatu wanita 150 pasang. Toko tersebut hanya dapat menampung 400 pasang sepatu. Keuntungan setiap pasang sepatu laki-laki adalah Rp15.000,00 dan keuntungan sepatu wanita adalah Rp10.000,00. Jika banyak sepatu laki-laki tidak boleh melebihi 150 pasang dan sepatu wanita tidak boleh melebihi 250 pasang, maka keuntungan terbesar yang diperoleh oleh pemilik toko adalah....",
                answer1  : "Rp3.500.000,00",
                answer2  : "3.750.000,00",
                answer3  : "4.000.000,00",
				answer4  : "4.500.000,00",
				answer5  : "4.750.000,00",
                fact:"",
                correctAnswer: 5
            },
			{
                question : "Zayden dan Zoe pergi ke kios pulsa. Zayden membeli 3 buah kartu perdana A dan 2 buah kartu perdana B. Untuk itu Zayden harus membayar Rp53.000,00. Zoe membeli 2 buah kartu perdana A dan sebuah kartu perdana B. Zoe harus membayar Rp32.500,00. Harga sebuah kartu perdana A dan sebuah kartu perdana B adalah....",
                answer1  : "Rp8.000,00 dan Rp12.000,00",
                answer2  : "Rp8.500,00 dan Rp12.000,00",
                answer3  : "Rp12.000,00 dan Rp8.000,00",
				answer4  : "Rp12.000,00 dan Rp8.500,00",
				answer5  : "Rp12.500,00 dan Rp8.500,00",
                fact:"",
                correctAnswer: 4
            },
			{
                question : "Seorang petani mangga mencatat hasil panennya selama 12 hari pertama. Setiap harinya mengalami kenaikan tetap, dimulai hari pertama 12 kg, kedua 15 kg, ketiga 18 kg, dan seterusnya. Mangga tersebut dijual dengan harga Rp11.000,00 setiap kg. Jumlah hasil penjualan mangga selama 12 hari pertama adalah....",
                answer1  : "2.495.000,00",
                answer2  : "2.540.000,00",
                answer3  : "3.762.000,00",
				answer4  : "3.960.000,00",
				answer5  : "7.524.000,00",
                fact:"",
                correctAnswer: 3
            },
			{
                question : "Nilai minimum fungsi y = -cos3x -7 adalah....",
                answer1  : "-9",
                answer2  : "-8",
                answer3  : "7",
				answer4  : "8",
				answer5  : "9",
                fact:"",
                correctAnswer: 2
            },
			{
                question : "Dalam sebuah kantong terdapat 4 kelereng merah dan 3 kelereng biru. Bila sebuah kelereng diambil dari dalam kantong maka peluang terambilnya kelereng merah adalah....",
                answer1  : "1/7",
                answer2  : "2/7",
                answer3  : "3/7",
				answer4  : "4/7",
				answer5  : "1",
                fact:"",
                correctAnswer: 4
            },
			{
                question : "Kotak A berisi 2 bola merah dan 4 bola putih dan kotak B berisi 5 bola merah dan 3 bola putih. Dari masing-masing kotak diambil sebuah bola, maka peluang yang terambil bola merah dari kotak A dan bola putih dari kotak B adalah....",
                answer1  : "1/8",
                answer2  : "5/24",
                answer3  : "1/4",
				answer4  : "5/12",
				answer5  : "3/4",
                fact:"",
                correctAnswer: 1
            },
			{
                question : "Di rumah pak Andi ada kolam renang berbentuk persegi panjang. Keliling kolam renang adalah 600 meter. Luas maksimum kolam renang Pak Andi adalah....",
                answer1  : "15.000 m2",
                answer2  : "22.500 m2",
                answer3  : "45.000 m2",
				answer4  : "60.000 m2",
				answer5  : "90.000 m2",
                fact:" ",
                correctAnswer: 2
            },
			{
                question : "Diketahui lima orang  bersaudara dengan selisih umur  yang sama. Anak yang termuda berusia 13 tahun dan yang tertua 33  tahun. Jumlah usia mereka seluruhnya adalah ....",
                answer1  : "112 Tahun",
                answer2  : "115 Tahun",
                answer3  : "125 Tahun",
				answer4  : "130 Tahun",
				answer5  : "160 Tahun",
                fact:"",
                correctAnswer: 2
            },
			{
                question : "Bisnis A, Bisnis B, dan Bisnis menjual sepeda. Ketiga toko selalu membeli dari penjual sepeda yang sama. Toko A harus membayar untuk pembelian 5 sepeda Tipe I dan 4 sepeda Tipe II Rp5.500.000,00. Sebesar Rp 3.000.000,00 pembayaran dari Toko B untuk pembelian 3 jenis I-Bikes dan 2 jenis II-Bikes. 6 sepeda dibeli toko C Tipe I dan tipe 2 sepeda Tipe II, Bisnis C harus membayar...",
                answer1  : "Rp3.500.000,00",
                answer2  : "Rp4,000,000.00",
                answer3  : "Rp4.500.000,00",
				answer4  : "Rp5.000.000,00",
				answer5  : "Rp5.500.000,00",
                fact:"",
                correctAnswer: 3
            },
			{
                question : "Sebuah bola tenis dijatuhkan dari ketinggian 2 m dan memantul kembali dengan ketinggian 3/4 kali tinggi sebelumnya. Pemantulan ini berlangsung terus menerus hingga bola berhenti. Jumlah seluruh lintasan bola adalah . . . .",
                answer1  : "12 m",
                answer2  : "14 m",
                answer3  : "16 m",
				answer4  : "18 m",
				answer5  : "20 m",
                fact:"",
                correctAnswer: 2
            },
			{
                question : "Pada saat praktikum terdapat 7 larutan, terdiri dari 4 larutan P dan 3 larutan Q. Jika dari larutan tersebut dipilih tiga larutan secara acak, banyak cara memilih 2 larutan P dan 1 larutan Q adalah . . . .",
                answer1  : "7 cara",
                answer2  : "9 cara",
                answer3  : "12 cara",
				answer4  : "18 cara",
				answer5  : "21 cara",
                fact:"",
                correctAnswer: 4
            },
			{
                question : "Pada sebuah toko seluler, terdapat 10 telepon genggam dalam kondisi baik dan 2 telepon genggam rusak pada suatu kemasan kardus. Untuk mendapatkan telepon genggam yang rusak, dilakukan pengujian dengan cara mengambil dan menguji satu per satu secara acak tanpa pengembalian. Peluang diperoleh 2 telepon genggam rusak pada dua pengujian yang pertama adalah . . . .",
                answer1  : "1/132",
                answer2  : "1/72",
                answer3  : "1/66",
				answer4  : "1/36",
				answer5  : "1/6",
                fact:"",
                correctAnswer: 3
            },
			{
                question : "Suatu mesin permainan melempar bola bernomor 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10 sebanyak 70 kali. Frekuensi harapan muncul bola dengan nomor bilangan prima adalah . . . .",
                answer1  : "14 kali",
                answer2  : "21 kali",
                answer3  : "28 kali",
				answer4  : "35 kali",
				answer5  : "42 kali",
                fact:"",
                correctAnswer: 3
            },
			{
                question : "Seorang peneliti melakukan pengamatan terhadap bakteri tertentu. Setiap 1/2 hari bakteri membelah diri menjadi dua. Pada awal pengamatan terdapat 2 bakteri. Jika setiap 2 hari 1/4 dari jumlah bakteri mati, banyak bakteri setelah 3 hari adalah . . . .",
                answer1  : "48 bakteri",
                answer2  : "64 bakteri",
                answer3  : "96 bakteri",
				answer4  : "128 bakteri",
				answer5  : "192 bakteri",
                fact:"",
                correctAnswer: 3
            },
			{
                question : "Seorang pedagang beras akan membuat beras campuran dengan cara mencampur beras jenis A dan beras jenis B. Beras campuran pertama terdiri dari 4 kg beras jenis A dan 8 kg beras jenis B sedangkan beras campuran kedua terdiri dari 8 kg beras jenis A dan 10 kg beras jenis B. Beras yang tersedia untuk beras jenis A dan B berturut-turut 80 ton dan 106 ton. Jika harga jual untuk beras campuran jenis pertama Rp60.000,00 dan jenis kedua Rp80.000,00, penjualan mksimum yang diperoleh adalah . . . ",
                answer1  : "Rp1.200.000.000,00",
                answer2  : "Rp920.000.000,00",
                answer3  : "Rp840.000.000,00",
				answer4  : "Rp800.000.000,00",
				answer5  : "Rp795.000.000,00",
                fact:"",
                correctAnswer: 3
            },
			{
                question : "Harga 3 buah buku dan 2 buah penggaris Rp18.000,00. Jika harga sebuah buku Rp1.000,00 lebih mahal dari sebuah penggaris, harga 2 buah buku dan 5 buah penggaris adalah . . . .",
                answer1  : "Rp19.000,00",
                answer2  : "Rp23.000,00",
                answer3  : "Rp25.000,00",
				answer4  : "Rp27.000,00",
				answer5  : "Rp30.000,00",
                fact:"",
                correctAnswer: 2
            },
			{
                question : "",
                answer1  : "",
                answer2  : "",
                answer3  : "",
				answer4  : "",
				answer5  : "",
                fact:"Jawaban yang benar adalah ",
                correctAnswer: 2
            },
			{
                question : "",
                answer1  : "",
                answer2  : "",
                answer3  : "",
				answer4  : "",
				answer5  : "",
                fact:"Jawaban yang benar adalah ",
                correctAnswer: 2
            },
			{
                question : "",
                answer1  : "",
                answer2  : "",
                answer3  : "",
				answer4  : "",
				answer5  : "",
                fact:"Jawaban yang benar adalah ",
                correctAnswer: 2
            },
			{
                question : "",
                answer1  : "",
                answer2  : "",
                answer3  : "",
				answer4  : "",
				answer5  : "",
                fact:"Jawaban yang benar adalah ",
                correctAnswer: 2
            },
			{
                question : "",
                answer1  : "",
                answer2  : "",
                answer3  : "",
				answer4  : "",
				answer5  : "",
                fact:"Jawaban yang benar adalah ",
                correctAnswer: 2
            },
			{
                question : "",
                answer1  : "",
                answer2  : "",
                answer3  : "",
				answer4  : "",
				answer5  : "",
                fact:"Jawaban yang benar adalah ",
                correctAnswer: 2
            },
        ],
        points: 0
    };
    
